% Bibliographie
\scriptsize

\section{Bibliographie}

\subsection*{Pour les nostalgiques de l'odeur de l'encre}

\begin{frame}[c]{Bibliographie}
	\framesubtitle{Pour les nostalgiques de l'odeur de l'encre}
	\setbeamertemplate{bibliography item}[book]
		
	\begin{thebibliography}{99}		
		\bibitem[Kopka and Daly, 2004]{kopkadaly:2004}
			Kopka, Helmut et Patrick W. Daly (2004).
			\newblock Guide to \LaTeX, Fourth Edition,
			\newblock Addison-Wesley,
			\newblock ISBN 978-0-321-17385-0, 597 p.
		\bibitem[Mittelbach et al., 2004]{mittelbach:2004}
			Mittelbach, Frank \emph{et al.} (2004).
			\newblock The \LaTeX\ Companion, Second Edition,
			\newblock Addison-Wesley,
			\newblock ISBN 978-0201362992, 1120p.
		\bibitem[Goossens and Mittelbach, 2007]{goossens:2007}
			Goossens, Michel et Franck Mittelbach (2007).
			\newblock The \LaTeX\ Graphics Companion, Second Edition,
			\newblock Addison-Wesley,
			\newblock ISBN 978-0321508928, 976p.
	\end{thebibliography}

\end{frame}

\subsection*{Pour les consciencieux de la forêt boréale}

\begin{frame}[c]{Bibliographie}
	\framesubtitle{Pour les consciencieux de la forêt boréale}
	\setbeamertemplate{bibliography item}[online]
	
	\begin{onlyenv}<1>
		\begin{thebibliography}{99}
			\bibitem[Goulet, 2016]{goulet:2016}
				Goulet, Vincent (2016).
				\newblock formation-latex-ul -- Introductory \LaTeX\ course in French,
				\newblock Comprehensive \TeX\ Archive Network,
				\newblock Consulté le 22 février 2018 à \href{https://ctan.org/pkg/formation-latex-ul}{%
					https://ctan.org/pkg/formation-latex-ul}
			\bibitem[Lees-Miller, 2018]{leesmiller:2018}
				Lees-Miller, John D. (2018).
				\newblock Free \& Interactive Online Introduction to \LaTeX,
				\newblock Overleaf,
				\newblock Consulté le 22 février 2018 à \href{https://www.overleaf.com/latex/learn/free-online-introduction-to-latex-part-1}{%
					https://www.overleaf.com/latex/learn/free-online-introduction-to-latex-part-1}
			\bibitem[ShareLaTeX, 2018]{sharelatex:2018}
				Share\LaTeX\ Documentation,
				\newblock Share\LaTeX,
				\newblock Consulté le 22 février à \href{https://fr.sharelatex.com/learn/Main_Page}{%
					https://fr.sharelatex.com/learn/Main\_Page}			
		\end{thebibliography}
	\end{onlyenv}

	\begin{onlyenv}<2>
		\begin{thebibliography}{99}
			\bibitem[LaTeX Wikibook]{wikibook}
				\href{https://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX}{\LaTeX\ WikiBook}
			\bibitem[ShareLaTeX]{sharelatex}
				\href{https://fr.sharelatex.com/learn}{Share\LaTeX\ Documentation}
			\bibitem[Stack Exchange]{stackex}
				\href{https://tex.stackexchange.com/}{\TeX\ - \LaTeX\ Stack Exchange}
			\bibitem[LaTeX Community]{latexcomm}
				\href{http://latex.org/forum/}{\LaTeX\ Community}
			\bibitem[CTAN]{ctan}
				\href{https://ctan.org/}{Comprehensive \TeX\ Archive Network}
			\bibitem[TeX FAQ]{texfaq}
				\href{http://www.tex.ac.uk/}{UK List of TEX Frequently Asked Questions}
			\bibitem{google}
				Google\ldots
		\end{thebibliography}
	\end{onlyenv}
\end{frame}

% Période de questions
\begin{frame}[c]{Période de questions}
\LARGE
\begin{block}{Documentation de la formation}
	\ttfamily\href{http://bit.ly/ltxhec2}{http://bit.ly/ltxhec2}
\end{block}
\begin{block}{Évaluation de la formation}
	\ttfamily\href{http://bit.ly/ltxsurvey2}{http://bit.ly/ltxsurvey2}
\end{block}
\begin{block}{Support \TeX nique}
	\ttfamily Benoit Hamel : <benoit.2.hamel@hec.ca>
\end{block}
\end{frame}